---
aid: 9025
zid: 66986
title: "关于黎，苗族山地兵及日籍炮灰的一些个人想法。"
author: yanhansong002
date: 2012-09-09 15:42:24+07:00
lastmod: 2013-10-22 16:38:00+07:00
---

yanhansong002 于 2012-9-9 15:42:24 发表了：

首先为保险起见黎，苗族士兵不配发火器可以理解，那配发点弓弩和矛枪总可以吧，这两族士兵天生的打猎天赋不利用一下就有点浪费了。另外鼓励黎，苗族士兵携带自己自制的远程武器上阵。还有除了简单的军事训练外可以教一些简易陷阱的制作和简易爆炸物的使用，应该会有不错的效果。

日籍炮灰方面最好配备些简易护甲，不然就鬼子那打仗不要命的德行容易出事，伤了残了也不好补充。另外日籍炮灰里应该有铁炮手吧，不配发火器有点可惜，再者几杆火绳枪也影响不了大局，大不了管理上严格一些，战训时发，平时严收。

---

00szz00 于 2012-9-9 15:53:58 发表了：

先军训吧，思想教育按传销的来，三个月后他自家都会超，，然后打散安排，天花板既升，所以什么限制根本不必要

---

如水般飞舞 于 2012-9-9 16:08:21 发表了：

鬼子打仗不要命？仅限幕末到军队公务员化之前

---

barbarrossa 于 2012-9-9 16:16:58 发表了：

不发火器是因为他们根本不会保养

---

yanhansong002 于 2012-9-9 16:21:39 发表了：

黎，苗族士兵不会保养你可以教呀，说鬼子不会保养火器就说不过去了吧

---

传福音者 于 2012-9-9 16:34:04 发表了：

仔细想想，黎、苗山地兵不就弱化版的卡塔昌丛林兄贵吗？

---

yanhansong002 于 2012-9-9 16:51:16 发表了：

使用廓尔喀弯刀的卡塔昌丛林斗士

---

drerui241 于 2012-9-9 20:54:50 发表了：

强烈要求瑶族战兵独立编队，授“蓝凤凰”旗，唱“山路十八弯”，由瑶族银环美女担任指挥官……

---

czwzhy 于 2012-9-9 21:24:49 发表了：

既然指望黎苗山地兵在未来承担正式的作战任务，为什么不给他们配备火器

不会保养，不会教吗

---

zongcat 于 2012-9-10 23:31:15 发表了：

黎、苗都是可以争取的自己人，所以建立单一民族部队是很傻的行为，应该教育好之后编入作战部队一视同仁。退伍后也可以转化为基层干部进行少数民族区域的基层建设。单一部队很难使他们有集体的认同感——单一部队的后果可以参见早期美国黑人部队，混编结果参见 pla 或者现代美军部队

日本人是炮灰，建立单一部队好将来消耗掉

---

坚持抗战胡适之 于 2012-9-11 01:37:17 发表了：

要是不讲民族感情的话，显然日本人是比棃苗更合适的工业化人口来源

---

barbarrossa 于 2012-9-11 08:29:15 发表了：

> czwzhy 发表于 2012-9-9 21:24
>
> 既然指望黎苗山地兵在未来承担正式的作战任务，为什么不给他们配备火器
>
> 不会保养，不会教吗

现在还没文化教育，连语言都不通，要一步步来

---

ishmael 于 2012-9-11 09:44:38 发表了：

元老院的民族政策就是没有民族政策。只有土著和归化民的区别。

我赞同这点。

---

petrus 于 2012-9-11 10:49:56 发表了：

这一批貌似是扔台湾岛上跟山胞去对砍的炮灰，等台湾局势稳定了还活着的估计就有编制和很好待遇了。

---

云中山岳 于 2012-9-11 10:56:11 发表了：

> 坚持抗战胡适之 发表于 2012-9-11 01:37
>
> 要是不讲民族感情的话，显然日本人是比棃苗更合适的工业化人口来源

临高位面的东亚可是元老院统治的核心区 没必要把原位面的东西带来 临高位面不管大明还是日本应该一视同仁

---

de9000 于 2012-9-11 11:21:31 发表了：

> 云中山岳 发表于 2012-9-11 10:56
>
> 临高位面的东亚可是元老院统治的核心区 没必要把原位面的东西带来 临高位面不管大明还是日本应该一视同仁 ...

其实我们不是有一位平姓元老已经从东南亚回来了吗，按他希望的到日本去买两个小城堡，再以平家后代名义自立，分封几个元老成为大名，名正言顺夺取日本的土地，还能得到人民的效忠

---

zi\_ 于 2012-9-11 18:04:35 发表了：

> 如水般飞舞 发表于 2012-9-9 16:08
>
> 鬼子打仗不要命？仅限幕末到军队公务员化之前

“倭性甚狞，虽前锋杀死而后不退。

俺时年五十五，身经几百战矣。各种诸夷无不试者，而无如倭奴之狞狠也。然以铁骑弛突

蹂躏，则不能自勇矣”

---

原子光谱 于 2012-9-11 18:29:52 发表了：

民族政策就是没有政策+1······

各民族一律平等······

---

yanhansong002 于 2012-9-11 18:36:15 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-9-11 18:04
>
> “倭性甚狞，虽前锋杀死而后不退。俺时年五十五，身经几百战矣。各种诸夷无不试者，而无如倭奴之狞狠也。 ...

所以要给炮灰们装备护具，免得打猎不成在折了走狗就不值当了。

---

刀略天下 于 2012-9-11 19:32:57 发表了：

先建一个外籍雇佣兵团

---

平章军国大事 于 2012-9-12 08:31:47 发表了：

{:1_1:}{:1_1:}狼兵很难管理的的

---

眉间尺 于 2012-9-12 11:25:25 发表了：

> petrus 发表于 2012-9-11 10:49
>
> 这一批貌似是扔台湾岛上跟山胞去对砍的炮灰，等台湾局势稳定了还活着的估计就有编制和很好待遇了。

我觉得一部分会被挑选出来作为少数民族干部回到海南，其他炮灰会被继续扔到吕宋，爪哇，金州，大马···············不断抽取，如果没有民族保护政策，在输出大量青壮年之后，海南的少数民族将消失。一代人的时间都用不上。

---

眉间尺 于 2012-9-12 11:27:04 发表了：

期待将来的大戏，夷州倭奴大战南瞻阿三。

---

black_joker 于 2012-9-12 14:12:08 发表了：

> 云中山岳 发表于 2012-9-11 10:56
>
> 临高位面的东亚可是元老院统治的核心区 没必要把原位面的东西带来 临高位面不管大明还是日本应该一视同仁 ...

同。死扣旧时空的民族和国界弊其远大于利，反而会把自己的手脚束缚住。

就事论事，日本人的开化程度比之黎、苗，乃至东南亚的土著都高，归化管理的成本肯定也比较划算。

---

小钱钱 于 2012-9-12 15:46:51 发表了：

日本人的民族性格是天生的工匠型，临高负责制定流程规范，细化实施他们可以完成得非常好。

---

kidkevin 于 2012-9-12 16:13:05 发表了：

_本帖最后由 kidkevin 于 2012-9-12 16:15 编辑_

唔觉得火绳枪不仅可以装备佣兵部队，还可以出口越南，50 米的有效射程在米尼 400 米射程面前就是渣，没有威胁。以临高钢铁联合体的生产能力和成本优势，什么西班牙、葡萄牙、荷兰的火绳枪完全没有活路，还可以搞成超廉价猴版，装药稍多就炸膛那种，限制射程和威力。

---

混沌领主 于 2012-9-22 12:56:03 发表了：

期待日本攻略

---

冬眠的龙凰 于 2012-9-22 19:16:33 发表了：

我觉得有生之年是看不到北伐了……

泥轰攻略前要先处理掉郑芝龙吧……

有生之年啊有生之年……

---

godgun 于 2012-9-25 16:36:33 发表了：

目前什么都是瞎想啊，当务之急是先把海面霸住了。。。否则这帮欧洲多毛猩猩就源源不断的杀来了。。。

---

kidkevin 于 2012-9-25 17:53:45 发表了：

花那么多精力、物力进行语言教育、治疗疟疾、组织，直接装备冷兵器当炮灰是无比浪费的无脑行为

---

庆余年 于 2013-10-20 18:25:47 发表了：

民族政策就是没有民族，只有归化民和土著的区别，

---

x18999 于 2013-10-21 10:39:41 发表了：

支部建在连上，政委这么好用，到底在怕啥

---

lmx1982 于 2013-10-21 11:55:14 发表了：

_本帖最后由 lmx1982 于 2013-10-22 11:08 编辑_

楼主看书也忒不仔细了。谁说日本炮灰没有火器的，南洋步枪最早就是装备给治安军的

我晕，才发现这是个挖坟贴。。。

---

lmx1982 于 2013-10-21 11:58:53 发表了：

> yanhansong002 发表于 2012-9-9 16:21
>
> 黎，苗族士兵不会保养你可以教呀，说鬼子不会保养火器就说不过去了吧

按书里说的，治安军对武器的保养比起伏波军可能更上心。

紫川秀次大声的说道：“每支步枪上都有刻有元老院的徽章――启明星，因此不能草率对待。通过一个士兵对枪珍惜的意识能看出这个士兵的精神状态，所以，必须要认真保养枪支！”

---

eumenes 于 2013-10-21 12:26:07 发表了：

许多君主喜欢外籍佣兵是因为他们和国内利益纠葛没有关联，拿来对内镇压比较趁手。

本来临高众也是有这需求的，但佣兵的最大来源是日本，用日籍佣兵在中国本土搞镇压却是碰不得的政治雷区，这就让佣兵的好处大打折扣了。

---

604 于 2013-10-21 13:10:11 发表了：

> eumenes 发表于 2013-10-21 12:26
>
> 许多君主喜欢外籍佣兵是因为他们和国内利益纠葛没有关联，拿来对内镇压比较趁手。
>
> 本来临高众也是有这需 ...

哪里碰不得？才用了白马队棒子镇压了厦门的郑家，不用日本人用棒子也差不多。

---

海盗 于 2013-10-22 11:02:58 发表了：

治安军可以按民族编组, 正规军要五湖四海

---

petrus 于 2013-10-22 16:38:15 发表了：

> 海盗 发表于 2013-10-22 11:02
>
> 治安军可以按民族编组, 正规军要五湖四海

治安军原则上是按照地域编组吧，主要是负责地方守备的，调动使用只是临时措施

---
